## “清廉榆林.德润塞上”安全文明驾驶机关宣讲报告会

1. 9月6日 市委 市纪委 市直工委组办。
1. 榆林交警公众号

[公安六项规定](六项规定.md)


### 交通事故现状

全球2022年死亡130万人,每年发生交通事故5000万。

2022年全国死亡61703人。每九分钟死一人。

榆林： 
1. 榆林地区驾驶人： 134万 
1. 每年增加8-9万人 2018年120.4万
1. 2023年1月1日-2023年9月5日，酒驾和醉驾共计 5552次， 酒驾： 3797次 醉驾： 1755次

### 海恩法则： 

1. 1次重大事故隐藏着
    1. 29次轻微事故
    1. 300次未遂事故
    1. 1000次事故隐患

### 交通责任事故处罚

1. 1次饮酒后驾车
    1. 暂扣机动车驾驶证6个月
    1. 罚款1000元-2000元
1. 2次饮酒后驾车
    1. 吊销机动车驾驶证
    1. 罚款1000元-2000元
    1. 拘留10日以下
1. 醉酒驾车
    1. 吊销机动车驾驶证
    1. 追究刑事责任
    1. 五年内不得重新取得驾驶证
1. 饮酒后驾驶营运车
    1. 吊销机动车驾驶证
    1. 罚款 5000 元
    1. 拘留15日以下
    1. 五年内不得重新取得驾驶证
1. 醉酒驾驶营运车
    1. 吊销机动车驾驶证
    1. 追究刑事责任
    1. 十年内不得重新取得驾驶证
    1. 不得再次驾驶营运车
1. 饮酒、醉酒驾车发生重大交通事故构成犯罪的
    1. 吊销机动车驾驶证
    1. 追究刑事责任
    1. 终生不得重新取得机动车驾驶证
1. 酒驾发生重大交通事故
    1. 追究刑事责任
    1. 吊销机动车驾驶证
    1. 终生禁驾

### 党员、公职人员酒醉驾的处分

据相关规定，党员因酒后驾车，被公安机关给予行政处罚的，一般给予警告或者严重警告处分;其他公职人员给予政务警告、记过、记大过、降级等政务处分。

党员因醉驾，被人民法院追究刑事责任的包括缓刑，给予开除党籍处分;公职人员给予政务开除。

党员因醉驾，被人民检察院依法作出不起诉决定的，或者人民法院依法作出有罪判决并免予刑事处罚的，给予撤销党内职务、留党察看或者开除党籍处分。公职人员予以撤职，造成不良影响的，予以开除。

案 例:
1. 2020年5月，榆林市汇桥人力资源有限公司党支部党员赵某因醉酒驾驶机动车且发生道路交通如故被判处拘役两个月，纪检部门对其作出开除党籍处分。
1. 2021年6月，陕西正北律师事务所冯某因辞酒驾驰机动车被刑事拘留纪检部门对其作出党内严重警告处分据悉，2017年10月冯某就因酒后驾驶机动车被支队二大队行政处罚过。
1. 2020年10月，榆神管委会正科级干部薛某因醉酒驾驶机动车被司法机关作出不起诉决定，2021年11月，纪检部门对其作出留党察看一年、政务撤职处分。
1. 2021年5月，榆林市公安系统四级警长薛某因醉驾被判处拘役3个月。2022年4月纪检部门对其作出开除党籍、开除公职处分
1. 2021年10月，府谷县自然资源系统袁华丈因醉驾被判处拘役2个月。2022年3月纪检部门对其作出开除党籍、开除公职处分
1. 2022年4月，榆林市中医医院医保科副科长鱼某因醉酒驾驶两轮摩托车被榆阳分后取保候审，纪检部门对其作出党内严重警告政务记大过处分

去年公职人员酒醉驾有88人，尽管大部分都不起诉，免于处罚，或者轻微处罚。但是数量上处于快速上升趋势，每年增加46%。

### 

1. 上车准备
1. 保持车距
1. 变道
1. 盲区： 全盲区，版盲区
1. 远光灯（造成事故率30-40%）
1. 分心驾驶 风险上升4倍 开门杀
1. 杜绝特权思想
1. 睡醒不等于酒醒
1. 安全带： 侧翻 风险降低 75% 正向撞击 风险降低 45%
1. 头盔： 70%

事故四大杀手
1. 醉驾
1. 超速
    1. 影响判断
    1. 容易翻车
    1. 影响判断
1. 疲劳驾驶
    1. 疲劳驾驶每开车四小时，就要休息20分钟 服务区风三进一
1. 逆向

